【公投支持中大學生會】香港獨立=修改基本法第一條 求改法不違法

希望中大學生會可以出全校電郵反擊沈祖堯！

「香港獨立」等於要求修改基本法第一條

基本法可以改, 支那憲法都可以改, 歷史上更多次修改

要求改基本法 / 支那憲法, 不等於違返基本法

並同時告知全校支那學生, 撕海報係刑事罪行, 係刑毀！

讚成: 正評

反對: 負皮

負皮講兩句？

沈祖堯《我的中國心》

若我們不是中國人，我們又是甚麼人呢?在我們的基因內，每一樣東西都是與中國血脈相連的—我們的眼睛、我們的頭髮、我們的生活模式、我們對食物的偏好、對音樂、對文化的情懷…我不能，也不會，否認我是中國人。

中大民主牆被加料變反港獨 正反陣營爆罵戰

分別有港獨和反港獨兩陣營共約200人，下午在中大爆罵戰。

香港大專院校湧現「香港獨立」橫額及海報拆之不絕，率先爆出有港獨宣傳品的中文大學，早前曾有學生撕下港獨海報引起爭議。中大學生報今午(7日)於其Facebook專頁發貼，指下午3時50分，有數名人士於校內民主牆貼上大量印有「CUSU IS NOT CU！」及以簡體字寫上「对不起，我们拒绝被代表」的宣傳品。

至下午5時，團體「珍惜群組」一行10人到中大文化廣場示威，抗議學生宣傳港獨，批評中大校長縱容學生。同時另有一批反港獨學生及學生會成員在場，三個團體共約200人，他們分成支持港獨和反港獨兩陣營，不斷互相對罵，情況一度混亂，需由保安分隔。及後中大學生會成員把矛頭指向校方保安，斥責為何不驅趕非學生或職員的人士。約30分鐘後，珍惜群組由保安護送下離開。

中大校長沈祖堯今日發出公開信，指港獨不但違反《基本法》，亦與自己的個人意願相違背，他重申香港是中國不可分離部分，這是不爭的事實，呼籲學生在討論政治議題時，應保持和平、理性，亦應秉持尊重和包容的態度，又指校園不宜成為政治角力之所。

教大民主牆昨晚(6日)重現「香港獨立」、「支援中大學生會」等字眼標語，同時抗議校方政治打壓，曾擅自清除民主牆內容。

有東網讀者今日(7日)下午報料，有人於教大民主牆「加料」反港獨，除了在「香港獨立」標語中間加上「不」字，又貼上「愛國」、「和諧」、「民主」等十二組詞語，並在抗議教大校方的字句之上貼上「笑話一則」四個簡體字。

另外，觀塘區議會今召開會議，會上區議員何啟明提到，社會上出現「違法達義」的意念，並指中大近日懸掛橫額一事，他作為中大舊生及校董對此事感心痛，冀警方能依法處理涉及港獨的事件，並應依法執法。警方於會上回應指，宣揚港獨是違反《基本法》，任何違法行為警方均會嚴正執法。

有人在教大民主牆「加料」，於「香港獨立」標語中間加上「不」字。

已到外國！中大學生會撐住！

Asia Minute: Voices of Dissent in Hong Kong

Monday was the first day of classes for the Chinese University of Hong Kong and the school year is starting with controversy.

The South China Morning Post reports at least three large banners were posted with the words “Hong Kong Independence” in both English and Chinese.

The signs were taken down and no one claimed responsibility. But similar messages went up on Tuesday, including “Fight for our homeland, Fight for Hong Kong Independence.”

The outgoing vice chancellor of the University said administrators would not “overreact” to the incident, adding “the university is a place with freedom of speech.”

That freedom may be relative, a university official later warned that any advocacy of independence would break the Basic Law governing Hong Kong—which says the city is part of China.

The on campus activities come at a time when critics say there’s growing push back against dissent.

如果按中大校長既邏輯, 唔駛爭取改基本法既普選啦

因為咁都係違反現有基本法係犯法

堂堂一個校長, 諗野咁撚ON 既？

【民主牆出現「CUSU IS NOT CU」單張之回應】

-粗暴阻礙其他意見表達-

本會早於今日下午二時半發送校內廣發電郵，並於民主牆貼上告示，重申民主牆守則第一條，「同學張貼其單張時不可遮蔽、撕下或弄污他人的單張」，本會幹事經已多次警告該同學，但同學無視警告繼續貼於他人的單張上。這些同學自稱「文明」人，但竟完全無視既有規定，妨礙其他同學於民主牆上發表意見，做出如此不文明之行為，枉為大學生。

-表達訊息與事實不符-

單張上的文字指責中大學生會未經投票/公投，所以拒絕被代表。

中大學生會由選舉產生，由中大萬多名基本會員一人一票投票選出，而本會幹事十人於競選時的政綱經已表明我們支持言論自由等價值，當時同學的投票已肯定了這些價值，故此本會有絕對有民意授權去守護言論自由。另外，我們守護港獨相關橫額和海報是出於言論自由，不懼校方打壓，確保支持港獨的意見不被滅聲，而非出於支持港獨。貼上單張的學生究竟是不是不明白選舉背後的民意授權以至基本民主概念？同學在民主牆貼上的訊息與事實不符，簡直歪理連篇。

支那共產黨夠無公投上台啦，咪又係代表13億支那人

搞返個「第1條關注組」

同泛民個45條關注組睇齊

拉埋佢地落水

修改變成：
香港特別行政區是中華人民共和國可分離的部分。

其實都無任何法律 (包括宗主國憲法), 寫明話第1條唔改得

法理上, 條條都改得

搞個公投囉咁

其實都無任何法律 (包括宗主國憲法), 無寫明話第1條唔改得

法理上, 條條都改得

死熱狗 修憲撚行開啦

咩撚野修改基本法呀 我哋青政本民人係唔會信你架

呢句都係同法治撚肯姐
Btw, 熱狗好似無話過修改基本法第一條